<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><title><![CDATA[Momotrik | Semua Artikel]]></title><description><![CDATA[Halaman yang menampilkan semua artikel yang ada di Momotrik]]></description><link>https://momotrik.com/all-posts</link><image><url>https://momotrik.com/apple-icon-57x57.png</url><title>Momotrik | Semua Artikel</title><link>https://momotrik.com/all-posts</link></image><generator>https://rss.app</generator><lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 04:18:38 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://rss.app/feeds/mAxGqUbIMDIJtkDA.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><language><![CDATA[en]]></language><item><title><![CDATA[Tampilan Spekulasi Apple Car Mengemuka, Seperti Inikah Nantinya? | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/apple-car-render-2.jpg" style="width: 100%;"><div>Dibalik kesuksesannya di dunia gadget, Apple hingga sekarang masih bergelut untuk dapat merealisasikan mobil listrik milik mereka. Info terakhir yang kita dapatkan dari perusahaan berlogo Apel ini adalah mereka memutuskan untuk mengembangkan mobil listriknya secara mandiri setelah semua perusahan mobil tidak ada yang setuju untuk berkolaborasi dengan mereka. Apple sendiri juga masih belum membeberkan detail 
  Tampilan Spekulasi Apple Car Mengemuka, Seperti Inikah Nantinya? Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/tampilan-spekulasi-apple-car-mengemuka-seperti-inikah-nantinya</link><guid isPermaLink="false">f56a74a4557dbedc537b930b66932c85</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 02:03:46 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/apple-car-render-2.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/apple-car-render-2.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Anies Ingin Dorong Adaptasi Kendaraan Listrik Lewat TransJakarta | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/anies-transjakarta-2.jpg" style="width: 100%;"><div>Adaptasi kendaraan listrik di Indonesia memang masih terhitung rendah daripada seharusnya. Pemerintah pun terus mencari cara agar mindset masyarakat Indonesia dapat segera beralih ke kendaraan yang lebih ramah lingkungan tersebut. Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan juga ingin meningkatkan permintaan kendaraan listrik di Indonesia, namun bukan dengan bergantung pada mobil listrik pribadi melainkan lewat armada TransJakarta 
  Anies Ingin Dorong Adaptasi Kendaraan Listrik Lewat TransJakarta Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/anies-ingin-dorong-adaptasi-kendaraan-listrik-lewat-transjakarta</link><guid isPermaLink="false">1258ea356d63584e951d74be9d9c0afd</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 02:43:25 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/anies-transjakarta-2.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/anies-transjakarta-2.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Kymco Kini Bergabung dengan Harley-Davidson untuk Kembangkan Motor Listrik Bersama | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/kymco-harley.jpg" style="width: 100%;"><div>Setelah sebelumnya diinformasikan bahwa BMW akan bekerja sama dengan TVS, maka kini giliran pabrikan motor besar asal Amerika Serikat Harley Davidson yang akan bekerja sama dengan pabrikan motor dan skuter terbesar Taiwan, Kymco. Kerja sama keduanya terjadi setelah Harley-Davidson, yang kini berfokus pada motor listrik lewat brand LiveWire tersebut beralih menjadi perusahaan publik. Kymco pun 
  Kymco Kini Bergabung dengan Harley-Davidson untuk Kembangkan Motor Listrik Bersama Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/kymco-harley-davidson</link><guid isPermaLink="false">79f5ea9c94f4458d193d655a276894b7</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 23:52:16 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/kymco-harley.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/kymco-harley.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Nio Perkenalkan ET5, Rival Tesla Model 3 dengan Jarak Tempuh 1.000 km | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/nio-et5.jpg" style="width: 100%;"><div>Jarak tempuh 1.000 km kelihatannya menjadi target besar baru untuk para pabrikan mobil listrik untuk model-model tertingginya. Hampir semua brand otomotif kelas atas akan membuat model khusus yang dapat menembus batasan ini. Salah satunya adalh NIO, pabrikan mobil listrik premium asal China ini juga masuk dengan ET5. NIO ET5 ini akan masuk ke dalam kategori 
  Nio Perkenalkan ET5, Rival Tesla Model 3 dengan Jarak Tempuh 1.000 km Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/nio-et5</link><guid isPermaLink="false">882b12642b480fa7086d0e4e1e7ac08b</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 23:38:40 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/nio-et5.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/nio-et5.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Para Pengguna Audi Akan Segera Dapatkan Charging Hub Ekskluslif | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Audi-charging-hub-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Menunggu pengisian daya baterai mungkin masih menjadi hal yang tidak nyaman bagi para pemilik kendaraan listrik. Hal tersebut memang menjadi momok bagi para calon pembeli dan bahkan para pemilik mobil listrik. Namun sepertinya kegiatan tersebut tidak akan lagi menyiksa, setidaknya untuk para pemilik mobil listrik Audi. Karena minggu depan, tepatnya pada 23 Desember Audi akan 
  Para Pengguna Audi Akan Segera Dapatkan Charging Hub Ekskluslif Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/audi-charging-hub</link><guid isPermaLink="false">2991ef0340f11726a3f27b05d5d58e45</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 00:47:16 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Audi-charging-hub-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Audi-charging-hub-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[BMW Bekerja Sama dengan TVS Kembangkan Motor Listrik Baru | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/bmw-tvs.jpg" style="width: 100%;"><div>Berbeda dengan pasar mobil listrik yang kini semakin ramai, pasar motor listrik dunia bisa dibilang kurang bergairah disamping pengumuman para pabrikan motor besar seperti Kawasaki, Ducati, Yamaha, dll yang mengumumkan bahwa mereka akan terjun ke pasar motor listrik beberapa tahun lagi. BMW mungkin menjadi salah satu yang cukup serius dengan baru saja merilis skuter listrik 
  BMW Bekerja Sama dengan TVS Kembangkan Motor Listrik Baru Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/bmw-bekerja-sama-dengan-tvs-kembangkan-motor-listrik-baru</link><guid isPermaLink="false">eba4b23244099c2ddb6edd9fe63eef77</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 09:47:10 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/bmw-tvs.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/bmw-tvs.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Siap Gymkhana Kembali, Ken Block Pamerkan Audi Konsep Barunya | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Audi-S1-etron-quattro-ken-block.jpg" style="width: 100%;"><div>Setelah hampir 3 bulan setelah mengumumkan kerja sama barunya dengan Audi, Ken Block akhirnya menunjukkan mobil barunya yang akan ia gunakan dalam video gymkhana elektrik pertamanya. Mobil listrik yang akan menjadi tunggangan Block tersebut bernama Audi S1 e-tron Quattro “Hoonitron”. Untuk desainnya, Audi dan Ken Block kelihatannya sangat terinspirasi oleh mobil reli klasik Audi Sport 
  Siap Gymkhana Kembali, Ken Block Pamerkan Audi Konsep Barunya Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/siap-gymkhana-kembali-ken-block-pamerkan-audi-konsep-barunya</link><guid isPermaLink="false">3482a4ca9758f9e52f7bece4879b957c</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:45:02 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Audi-S1-etron-quattro-ken-block.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Audi-S1-etron-quattro-ken-block.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Toyota dan Lexus Pamerkan 15 Konsep Mobil Listrik Masa Depan Mereka | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Toyota-Lexus-elektrik.jpg" style="width: 100%;"><div>Raksasa otomotif Jepang, Toyota sempat beberapa kali disinggung karena dianggap belum serius untuk menggarap mobil listrik. Hal tersebut sebenarnya dapat dipahami karena mereka juga memberikan fokus pada pengembangan fuel-cell dan teknologi lainnya. Namun, dibalik itu ternyata Toyota diam-diam telah menyiapkan lini lengkap elektrik mereka. Dan kini mereka akhirnya memamerkannya kepada publik lineup elektrik masa depan 
  Toyota dan Lexus Pamerkan 15 Konsep Mobil Listrik Masa Depan Mereka Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/toyota-lexus-konsep-elektrik</link><guid isPermaLink="false">c174124a2074534ab3401e9f2252dbc3</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 11:03:21 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Toyota-Lexus-elektrik.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Toyota-Lexus-elektrik.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Baru Dirilis, Harga Tesla Cyberquad For Kids Meroket Gara-gara Penimbun | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/cyberquad-for-kids.jpg" style="width: 100%;"><div>Salah satu proyek yang dikerjakan Tesla saat ini adalah Cyberquad, sebuah motor roda empat atau ATV yang sebelumnya diperkenalkan bersamaan dengan Tesla Cybetruck. Sambil menunggu Cyberquad terus dikembangkan, Tesla merilis varian mini untuk anak-anak yang dinamai Cyberquad for Kids. Seperti namanya, motor mainan elektrik ini memiliki desain yang sangat mirip dengan Cyberquad namun tentu saja 
  Baru Dirilis, Harga Tesla Cyberquad For Kids Meroket Gara-gara Penimbun Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/baru-dirilis-harga-tesla-cyberquad-for-kids-meroket-gara-gara-penimbun</link><guid isPermaLink="false">27a2768f0e4bb356f3a13ad48bdef2f5</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 16:39:06 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/cyberquad-for-kids.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/cyberquad-for-kids.jpg"/></item><item><title><![CDATA[BMW i3 Kini Terlahir Kembali Menjadi Sedan Elektrik Di China | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/bmw-i3-china-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Di awal permulaan masuknya BMW ke dunia mobil listrik pada 2013, pabrikan asal Jerman tersebut menawarkan dua buah mobil yang cukup unik secara desain yaitu mobil sport hybrid i8 dan juga hatchback elektrik i3. Sayangnya setelah 8 tahun dijual kedua mobil tersebut akhirnya dihentikan produksinya karena penjualannya yang terus merosot. Menyambut 2022, secara mengejutkan nama 
  BMW i3 Kini Terlahir Kembali Menjadi Sedan Elektrik Di China Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/bmw-i3-kini-terlahir-kembali-menjadi-sedan-elektrik-di-china</link><guid isPermaLink="false">9b11a3bea1f82e784cc22bef0ce0adfa</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 12:09:10 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/bmw-i3-china-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/bmw-i3-china-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[VW Beetle Elektrik Asal China, ORA Ballet Cat Tampilkan Versi Produksi | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Ora-Ballet-Cat-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Setelah berhenti di 2019, Volkswagen memang masih belum memiliki rencana untuk menghidupkan kembali seri Beetle menjadi mobil elektrik. Dan hal itu kelihatannya dianggap sebagai peluang bagi brand asal China yaitu ORA. Brand yang berada di bawah naungan Great Wall Motor ini kini tengah mempersiapkan “Beetle” mereka yang diberi nama Ballet Cat. Ballet Cat sendiri merupakan 
  VW Beetle Elektrik Asal China, ORA Ballet Cat Tampilkan Versi Produksi Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/vw-beetle-elektrik-asal-china-ora-ballet-cat-tampilkan-versi-produksi</link><guid isPermaLink="false">4ccae7ed82410744f0a6f79c6721780c</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 09:07:27 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Ora-Ballet-Cat-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Ora-Ballet-Cat-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Pabrik Baterai Indonesia Jadi Sorotan Karena Ingin Akuisisi Pabrik EV Jerman | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/streetscooter-4-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Pabrik Baterai Indonesia atau Indonesia Battery Corporation (IBC) memang menjadi salah satu harapan untuk menaikkan pasar mobil listrik di Indonesia. Namun perusahaan yang didirikan awal tahun 2021 ini kini menjadi sorotan setelah disebut memiliki rencana untuk mengakuisisi pabrik mobil listrik asal Jerman, StreetScooter. Dalam laporan yang diunggah oleh Katadata, rencana akuisisi ini akan membuat IBC 
  Pabrik Baterai Indonesia Jadi Sorotan Karena Ingin Akuisisi Pabrik EV Jerman Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/pabrik-baterai-indonesia-jadi-sorotan-karena-ingin-akuisisi-pabrik-ev-jerman</link><guid isPermaLink="false">890702cffbd5cd00203640b08d6cf24b</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 10:17:40 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/streetscooter-4-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/streetscooter-4-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Foto-Foto Mini Cooper Elektrik Terbaru Bocor ke Internet | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/mini-cooper-elektrik-leak-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Sebagai salah satu mobil dengan desain paling ikonik di dunia, Mini Cooper memang terus berusaha mempertahankan ciri khasnya tersebut. Namun bukan berarti bahwa seri barunya tidak menarik untuk ditunggu. Dari bocoran foto-foto yang beredar, Mini Cooper terbaru ini membawa beberapa ubahan yang membuat mobilnya terasa fresh. Foto-foto Mini Cooper yang baru ini disebut diambil dari 
  Foto-Foto Mini Cooper Elektrik Terbaru Bocor ke Internet Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/foto-foto-mini-cooper-elektrik-terbaru-bocor-ke-internet</link><guid isPermaLink="false">0beec3a475d010b82f37151bf78ccb67</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 09:07:54 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/mini-cooper-elektrik-leak-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/mini-cooper-elektrik-leak-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Mobil Listrik Pertama Lamborghini Akan Tiba pada 2027 atau 2028 | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/lamborghini-terzo-millennio-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Lamborghini memang telah siap untuk menyambut era elektrifikasi. Pabrikan hypercar ini telah mengatakan telah mempersiapkan 4 model elektrik sebelum 2030. Dan kini Lamborghini semakin memastikan bahwa mobil listrik penuh pertamanya akan dirilis 6-7 tahun lagi.</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/mobil-listrik-pertama-lamborghini-akan-tiba-pada-2027-atau-2028</link><guid isPermaLink="false">b3ccf5d16007f2a376769b98416b32dc</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 11:18:07 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/lamborghini-terzo-millennio-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/lamborghini-terzo-millennio-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Quest Atom Alpha. Motor Listrik Mungil Lokal Karya Eks Insinyur Tesla | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/quest-atom-alpha-5-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Sepeda motor listrik disebut-sebut oleh Gaikindo sebagai jalan pembuka bagi elektrifikasi kendaraan di Indonesia. Maka merupakan berita yang menggembirakan bila motor listrik buatan dalam negeri terus bertambah jumlahnya. Quest Motor merupakan produsen motor listrik mungil milik mantan enginer Tesla asal Indonesia, yaitu Niko Questera. Niko yang pernah menjadi Senior Firmware Integration Engineer di Tesla ini 
  Quest Atom Alpha. Motor Listrik Mungil Lokal Karya Eks Insinyur Tesla Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/quest-atom-alpha-motor-listrik-mungil-lokal-karya-eks-insinyur-tesla</link><guid isPermaLink="false">65457ba6c9cb67f7dc51226c81dec4a9</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 16:35:42 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/quest-atom-alpha-5-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/quest-atom-alpha-5-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Lexus Pamerkan Konsep Mobil Off-Road yang Tampil Stylish dan Mewah | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Lexus-ROV-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Bila sebelumnya Maybach telah membuat konsep mobil off-road mereka yang unik, maka kini giliran brand otomotif premium Lexus yang ikut meramaikan lewat konsep terbarunya Lexus ROV Concept. Nama tersebut sendiri merupakan singkatan dari “Recreational Off-highway Vehicle” yang kurang lebih berarti kendaraan rekreasi di luar jalan raya. Sesuai namanya, mobil ini merupakan mobil off-road atau juga 
  Lexus Pamerkan Konsep Mobil Off-Road yang Tampil Stylish dan Mewah Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/lexus-pamerkan-konsep-mobil-off-road-yang-tampil-stylish-dan-mewah</link><guid isPermaLink="false">5c23b0601c879ea25de0384304ed0c2a</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 22:42:07 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Lexus-ROV-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Lexus-ROV-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Toyota Jalin Kerja Sama dengan BYD untuk Kembangkan EV Terjangkau | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/toyota-byd-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Dengan semakin berkembangnya industri mobil listrik di seluruh dunia, banyak pabrikan mobil listrik yang kini saling berkolaborasi. Tidak terkecuali dengan raksasa otomotif asal Jepang yaitu Toyota yang akhirnya memutuskan bekerja sama dengan raksasa otomotif asal China, BYD. BYD sendiri memang merupakan salah satu nama besar di pasar kendaraan listrik China karena mereka memproduksi banyak sekali 
  Toyota Jalin Kerja Sama dengan BYD untuk Kembangkan EV Terjangkau Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/toyota-jalin-kerja-sama-dengan-byd-untuk-kembangkan-ev-terjangkau</link><guid isPermaLink="false">1de5a85d829976721827eb2282c660b8</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 16:12:04 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/toyota-byd-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/toyota-byd-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Tesla Dikabarkan Tengah Kerjakan Layanan “Berbagi Kendaraan” Baru | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Tesla-ride-sharing-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Sebagai salah satu pemain utama dalam pasar mobil listrik, Tesla tentunya terus membuat inovasi untuk tetap menjaga tahtanya tersebut. Salah satu gebrakan yang kelihatannya akan dibuat oleh Tesla sebentar lagi adalah layanan berbagi kendaraan yang disebut-sebut akan bernama “Tesla Network”. Layanan ini nantinya akan mirip dengan Uber di luar negeri dimana para pemilik Tesla dapat 
  Tesla Dikabarkan Tengah Kerjakan Layanan “Berbagi Kendaraan” Baru Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/tesla-dikabarkan-tengah-kerjakan-layanan-berbagi-kendaraan-baru</link><guid isPermaLink="false">9fb151952d67890ed16e58686da0313c</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 07:49:40 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Tesla-ride-sharing-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Tesla-ride-sharing-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[7 Mobil Listrik Terlaris di Indonesia pada Tahun 2021 | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/mobil-listrik-indonesia-2021-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Tahun 2021 masih menjadi tahun yang berat bagi perkembangan mobil listrik, terutama di Indonesia yang masih bertahan dari pandemi. Namun meskipun tidak masif, penjualan mobil listrik di Indonesia tetap berjalan dan bahkan masih terjual hingga ratusan unit selama satu tahun ini. Berdasarkan data yang dirilis oleh Gabungan Industri Kendaraan Bermotor Indonesia (Gaikindo), selama bulan Januari 
  7 Mobil Listrik Terlaris di Indonesia pada Tahun 2021 Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/7-mobil-listrik-terlaris-di-indonesia-pada-tahun-2021</link><guid isPermaLink="false">663188701030455873e686cf39ec096c</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 07:35:39 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/mobil-listrik-indonesia-2021-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/mobil-listrik-indonesia-2021-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Hennessey Ingin Buat Mobil Listrik Super Beroda 6 Seharga Rp 43 Miliar | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/hennessey-project-deep-space-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Rumah modifikasi asal Amerika Serikat, Hennessey memang terkenal dengan membuat mobil-mobil super gila. Sebut saja seperti Hennessey Venom GT dan Hennessey VelociRaptor SUV. Kini, Hennessey mengumumkan bahwa mereka akan membuat proyek mobil listrik dengan nama “Project Deep Space”. Bisa ditebak proyek ini tidak kalah gila dengan proyek-proyek Hennessey sebelumnya. Mobil ini diklaim akan menjadi sebuah 
  Hennessey Ingin Buat Mobil Listrik Super Beroda 6 Seharga Rp 43 Miliar Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/hennessey-ingin-buat-mobil-listrik-super-beroda-6-seharga-rp-43-miliar</link><guid isPermaLink="false">a8d480e9df98eceefcc0d3e15aa93a7e</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 14:34:22 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/hennessey-project-deep-space-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/hennessey-project-deep-space-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Mercedes Berkolaborasi dengan Virgil Buat Coupe Off-Road Super Mewah | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/project-maybach-virgil-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Setelah sebelumnya ada DAB Motor yang berkolaborasi dengan Burberry, maka kini giliran brand mobil mewah Mercedes yang ikut berkolaborasi dengan desainer fashion Virgil Abloh. Kolaborasi keduanya tersebut melahirkan Project Maybach, sebuah mobil konsep dua penumpang coupe elektrik untuk off-road. Konsep nyeleneh ini dibuat oleh tim desain yang memang diberi kebebasan kreatif untuk mengolah desainnya. Tim 
  Mercedes Berkolaborasi dengan Virgil Buat Coupe Off-Road Super Mewah Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/mercedes-berkolaborasi-dengan-virgil-buat-coupe-off-road-super-mewah</link><guid isPermaLink="false">fc8f9ade415eccd8d03c9919f1954516</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 09:17:09 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/project-maybach-virgil-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/project-maybach-virgil-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Perusahaan Asal Jerman Patenkan Teknologi Wireless Charging untuk EV | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/wireless-charging-lanecharge-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Pengembangan berbagai teknologi untuk mengejar kenyamanan mobil listrik memang terus dilakukan. Salah satunya adalah proses pengisian energi listrik ke mobil yang sekarang masih menggunakan kabel layaknya charger. Namun beberapa perusahaan seperti EDAG tengah mengembangkan teknologi wireless charging layaknya smartphone kepada mobil listrik. Pengembangan wireless charging tersebut merupakan bagian dari proyek LaneCharge milik Pemerintah Jerman. Proyek 
  Perusahaan Asal Jerman Patenkan Teknologi Wireless Charging untuk EV Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/perusahaan-asal-jerman-patenkan-teknologi-wireless-charging-untuk-ev</link><guid isPermaLink="false">8a1675c968179921188ad74e73406a34</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 08:18:42 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/wireless-charging-lanecharge-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/wireless-charging-lanecharge-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Pindad Ikut Perkenalkan Motor Trail Listrik Baru Bernama MotoEV | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Pindad-MotoEV-1-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Geliat perkembangan motor listrik di Indonesia kelihatannya terus tumbuh. Disamping pabrikan seperti lokal seperti Gesits dan United yang terus mengembangkan lini motor listriknya. Beberapa perusahaan juga mulai masuk ke dalam pasar baru ini. Salah satunya adalah PT Pindad yang biasanya membuat kendaraan militer. Di sela-sela gelaran balap motor internasional World Superbike lalu, PT Pindad juga 
  Pindad Ikut Perkenalkan Motor Trail Listrik Baru Bernama MotoEV Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/pindad-ikut-perkenalkan-motor-trail-listrik-baru-bernama-motoev</link><guid isPermaLink="false">0885eef4806b53273d823d38f3095adf</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:23:06 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Pindad-MotoEV-1-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/12/Pindad-MotoEV-1-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Nissan Tampilkan 4 Konsep Mobil Listrik Baru. Rencanakan Luncurkan 23 Model | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/11/Nissan-concept-4-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Nissan memang menjadi salah satu pabrikan otomotif Jepang yang menyeriusi pasar mobil listrik. Dan hal tersebut berbuah manis karena model Nissan Leaf mereka menjadi mobil listrik paling laris di Amerika Serikat. Maka tidak mengejutkan ketika era mobil listrik kini semakin populer, Nissan juga bersiap untuk meluncurkan lebih banyak model elektrik. Dilansir dari CarScoops, Nissan dilaporkan 
  Nissan Tampilkan 4 Konsep Mobil Listrik Baru. Rencanakan Luncurkan 23 Model Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/nissan-tampilkan-4-konsep-mobil-listrik-baru-rencanakan-luncurkan-23-model</link><guid isPermaLink="false">2ab715951548dec8fdb4f603ef44b28c</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 09:28:25 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/11/Nissan-concept-4-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/11/Nissan-concept-4-1.jpg"/></item><item><title><![CDATA[Renault Ubah Mobil Klasiknya Menjadi Mobil Terbang Elektrik | Momotrik]]></title><description><![CDATA[<div><img src="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/11/renault-air4-a-1.jpg" style="width: 100%;"><div>Mobil terbang memang menjadi angan-angan jangka panjang dari banyak pabrikan otomotif. Beberapa pabrikan seperti Hyundai dan Xpeng bahkan berusaha untuk merealisasikan mobil terbang tersebut secepat mungkin. Dan tanpa diduga, ternyata Renault juga tiba-tiba ikut masuk dengan Renault Air4. Renault Air4 sendiri merupakan versi mobil terbang dari mobil klasik mereka di tahun 1960-an, Renault 4L. Dan 
  Renault Ubah Mobil Klasiknya Menjadi Mobil Terbang Elektrik Read More »</div></div>]]></description><link>https://momotrik.com/artikel/renault-ubah-mobil-klasiknya-menjadi-mobil-terbang-elektrik</link><guid isPermaLink="false">b99f0cb0f7094dda6911ce91a5b80cb6</guid><dc:creator><![CDATA[Momotrik]]></dc:creator><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 12:42:01 GMT</pubDate><enclosure url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/11/renault-air4-a-1.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><media:content medium="image" url="http://momotrik.host/wp-content/uploads/2021/11/renault-air4-a-1.jpg"/></item></channel></rss>